router 牌子問題一問

見好多巴絲話TP Link 唔好，因為早一年前買左TP link
上網又冇指明有咩壞處，係咪因為支那做所以咁？
想過轉ASUS，但性價比邊個好？ 定只針對支那問題？
或者有冇其他牌子可推薦，因為對router 認識唔多

（家至少三部腦上網，會同時打機。 所以有時一係ping 數高或有delay, 1000M 入屋plan, 搵人直接check 過 modem 係行到)

牙石86U

1年都ok
2年就壞

我隻牙石就用咗5 6年

我用tp link 試過用到6年
08年買戈時。。
屋企人一句壞左先買
宜家有少少能力可以自己去比錢換就唔洗等真係壞先換

Router路由器 集中討論區(22)發問前請細閱置頂

但唔見有解釋tp link 有咩問題
因為都想知下點解

國產野 質素你就知點解
巴打你係要連LAN線定WIFI上網

我兩樣都有用，因為有部手提既。。。 打機就lan 線

華石86U我之前用過
次次連WIFI都唔掂 已經拎去保養換左兩部全新都係咁
一換RBK就解決哂 解決埋全屋死位

我隻tp-link用左8年都未壞
之後唔想用國產
換左netgear r6220
點知質素仲廢過 百零蚊貨仔
連線差 介面差 範圍又差左
屌

RBK 幾？
但我見好似要配埋佢既 router 先得？

RBK20好似 唔記得了 一套過買
一部router連一部子衛星機

用開linksys覺得好用

TPLINK最大問題一定係實扑差,依樣絕對係大陸牌子常見問題.
件貨個FW本身未TUNE好就賣出街.所以你一出就買就預左實唔少小問題.
到FW成熟就到某某機發現有乜問題但係無跟進或者遲遲唔跟進
佢地個FW本身都係唔多功能架啦.

海外型號就多數用料比較好,內銷就第一水後用料差

路由器本身硬體問題反而唔大
基本上都算係耐操既

不過大陸廠既野通常都係衰係個FW或者火牛身上

計你買同等配備
台廠.外國廠1200蚊隻
tplink,tenda賣700既話
你可能會考慮下
但係以bcm4708/bcm4709依加既價錢差距
600 vs 800
你就未必會諗大陸牌子了

mt7261果d,若果部大陸機有信得過既openwrt刷既話
幾十蚊唔怕用
買到asus,nethear要400-500

巴打用緊linksys 咩型號？

net記你仲要玩mtk機就注定仆硬街架啦
net記玩bcm機基本上都可以.但係本人都係覺得佢地部機普通用都係鳩過asus

不過兩登大量人馬會叫你買部net記機刷梅林之流

net記機無r7000都唔好考慮

hardware + software都比較差
人哋網上識拆機睇就知道

如果要保留原有router , 買多個firewall 得唔得？ 好似咁做cost 大左

系統大機會有後門呢啲唔再講啦
而且寫得差

tplink早年用足料。而家廢牌。
而家只有asus, cisco(都喺鬼國嘢) 可用

去返呢個post發問
多啲巴打一齊研究

我開po前其實入過去，但對我依啲新手黎講，有啲太過高深或者理解不能，先想係到問下基本野

有冇例子？
software 上面有巴打解答，但hardware 真係唔識睇

r7000會唔會行行下跌左個speed?

因為我宜家係打打下機突然行慢左，先想換左去

ping數高 load空氣 都係hardware問題
支那router常見問題